這可能是我最後的post，身為媽媽傷心欲絕

我女兒就讀初中，
很乖，品學兼優，亭亭玉立。
每次放學補習後6點就回家。

但今天已經是晚上10點了，
全家人都很焦急四處打電話尋找，
我緊張得胃抽緊。
老公安慰抱著我說：別怕，可能去了同學家，電話沒電而已。
我們打給學校，
再打給每一個同學都沒有消息。
我哭得天崩地裂。
已經是凌晨2點。

突然門鈴響了。
打開門後，是她。
當我想罵她的時候，
說話已經到了嘴邊，
她突然抱著我，

哭著跟我說：媽媽，我被警察強姦...….

心寒，全身顫抖，憤怒。
一切任何中文都不足以形容我這一刻。
我緊緊抱著她，只能夠說：
對不起，是媽媽不能保護你。

報警有用嗎？
官字兩個口，
法律從來都是用來保障政府的權力，
不是保障市民。

十幾年前，
他們可以在全世界的鏡頭下，
圍毆到半死，暗裡有的被強姦，被殺。
到現在也沒有任何懲罰，逍遙自在。

女兒只是是其中一個而已。
一輩子就這樣毀了，
品學兼優有，亭亭玉立，都沒用了。

過幾天我會抱著女兒。
縱身一躍飛過天空，
捉住鳥兒的尾巴。
化為雲煙的那一刻，
擁抱著自由飛翔。
相信女兒和我，都是快樂的。

最後，
致各位十幾年前社運的年輕人，

願你出走半生，歸來仍是少年。

希望你們還能像當年般年輕，
還能出來抗爭吧。

2034年
香港（Xiang Gang）

123

321

34567

幫推

唔好煽動啲人依家去死

講緊咩？